<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://Amentiraz.github.io</id>
    <title>Amentiraz • Posts by &#34;书评&#34; tag</title>
    <link href="http://Amentiraz.github.io" />
    <updated>2024-09-19T09:06:49.000Z</updated>
    <category term="DP" />
    <category term="算法" />
    <category term="Dijkstra" />
    <category term="书评" />
    <category term="LCA" />
    <category term="代码" />
    <category term="分布式" />
    <category term="数学建模" />
    <category term="TOPSIS" />
    <category term="Matlab" />
    <category term="Tarjan" />
    <category term="学习笔记" />
    <category term="C语言" />
    <category term="复习资料" />
    <category term="python" />
    <category term="论文" />
    <category term="笔记" />
    <category term="生活" />
    <category term="读书笔记" />
    <category term="杂" />
    <category term="层次分析法" />
    <category term="诗" />
    <category term="指针" />
    <category term="c语言" />
    <category term="插值算法" />
    <category term="线段树" />
    <category term="结构" />
    <category term="题解" />
    <entry>
        <id>http://amentiraz.github.io/2024/09/19/%E8%93%9D%E8%89%B2%E6%81%90%E6%83%A7-%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</id>
        <title>《蓝色恐惧》观后感</title>
        <link rel="alternate" href="http://amentiraz.github.io/2024/09/19/%E8%93%9D%E8%89%B2%E6%81%90%E6%83%A7-%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
        <content type="html">&lt;link rel=&#34;stylesheet&#34; class=&#34;aplayer-secondary-style-marker&#34; href=&#34;\assets\css\APlayer.min.css&#34;&gt;&lt;script src=&#34;\assets\js\APlayer.min.js&#34; class=&#34;aplayer-secondary-script-marker&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;script class=&#34;meting-secondary-script-marker&#34; src=&#34;\assets\js\Meting.min.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;《蓝色恐惧》是今敏监督的处女座，然而它在 Bangumi 平台上享有盛誉，排名在全年代前 20。本文是对《蓝色恐惧》（未麻的部屋）的观后感与解读。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;“我” 是什么呢？这个命题在哲学上有着诸多的讨论，更专业的术语是自我同一性是怎样的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 EVA 中对于自我的表述是这样的：真嗣是由人们眼中的真嗣组成，借此强调人与他人的联系。在哲学上也有相关问题，例如泥沼人 —— 如果当下的你死去，而一个与你一模一样并继承了你的思想的人同时刻出现了，那么这个人能算做是你吗。泥沼人问题在《重启咲良田》也有提及，只不过也是泛泛而谈。谈的比较深入的有《攻壳机动队》和《Lain》，分别从肉体与网络现实去进行了讨论。在我大一参加哲学选修课时，老师也向我们提问：此刻的你，和前一刻的你是同一个人吗？而这位老师给出的答案是因为后一刻的你是前面的累积，那么当然是同一个你。然而当时我并不这么认为：假设人是一个函数 &lt;code&gt;y=f(x)&lt;/code&gt; ，那么老师对人的理解是 &lt;code&gt;f(x)&lt;/code&gt; ，这个函数本身，而我认为如果 &lt;code&gt;y&lt;/code&gt;  不同了，那么当然每时每刻的人也当然是不同的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是个相当复杂的问题，最近我在看《现象学导论》，自我同一性在第一章便提及，而在最后几章才能得到解释，即使放在严肃哲学上，这个问题也是重要的命题之一。以往的 EVA，重启咲良田这些作品，限于题材与故事叙述难度，不可能深入挖掘这个题材，甚至包括在对哲学问题的探讨中，整个动漫史上也屈指可数。这也是为什么在看《蓝色恐惧》时，当我意识到这部动画在探讨这个命题时有多么的惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;偶像与生活&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#偶像与生活&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 偶像与生活&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;开篇，未麻上场表演的镜头与她工作完回家的镜头交叉放送。舞台上光鲜亮丽唱歌的偶像与回家路上板着脸的未麻形成了鲜明的对比，当未麻在电车上随着歌曲摆动时镜头一转舞台更是让她的情绪显得割裂 —— 当然这是我事后这样描述。在我看这个片段时，其实我是困惑的：即便交叉的镜头让故事信息密度更高，然而这样做的意义是怎样呢？当然动画妙就妙在当你看完它时能回味到这些镜头的深意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其说是偶像与生活，不如说是工作与生活。在学校里面对他人时，我们微笑着，扮演着我们应当扮演的角色。常常有人这样去形容，与他人来往时我们常常是戴着面具的。然而工作毕竟占据了我们生活的一个重要的板块，对于不成熟的人来说很多时候会把工作的面孔带入生活。然而剧中的未麻便分割的很好。离开舞台便全然是另一副模样，这便引出了另一个问题：工作时的我和生活中的我是同一个我吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;生活转变前后的我&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#生活转变前后的我&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 生活转变前后的我&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这部动画有着浓厚的时代的气质，里面很多场景在生活中都能产生共鸣。为了更好的生活，未麻选择退出偶像行业，铤而走险转行到演员行业。在这个过程中也并非一帆风顺。虽然是主角可开始只有一句台词；好不容易争取到了更多的演出机会，却被迫要出演一场强暴戏码；受此影响，进一步拍摄全裸照等等。从以往冰清玉洁，天使一般的形象，转眼便被推翻。剧中有一处细节弄得特别好，之前的三人团体在她退出后反倒碟片销量迎来了新高。如今 “我” 这样的转变是正确的吗？我真的甘心做这份工作吗？更严肃的问题是，我是否在追求更好的生活时迷失了初心，我现在的选择只不过是利益熏心的结果？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实生活中的我们不也常常遇到这样的问题吗？工作转行、选择考研还是工作、出国还是留在国内等等，在面临重要抉择时，我们总是割裂的。我常常这样想，如果存在两个我，分别选择了截然不同的两条路，那么这两个 “我” 还能说是同一个 “我” 吗？显然不是的，那 “我” 究竟又怎样具有同一性呢？娱乐化来说的话，究竟是我过生活，还是生活过我呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;时间上每时每刻的我&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#时间上每时每刻的我&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 时间上每时每刻的我&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;生活的转变还是显得太粗糙了，动画进行了进一步的细化。每天的我，每时每刻的我是相同的吗。借用动画中的话来说：“你怎么知道知道前一秒的自己和现在的自己是同一个人呢”，这不得不提到动画精湛的演出。在经历工作与生活高压下的未麻精神已经极度不稳定了，在拍摄现场神情恍惚，一睁眼又是一天，却很难察觉到今日的生活与昨日的不同。不断交错的画面，不仅让剧情的氛围更加的紧张与惊悚，伴随着未麻的喃喃自语，让演出呈现出一种惊悚的感觉，这不禁让我想起了《闪灵》的观看体验。没有鬼怪，动画中人物情绪的紧绷已经足够让人感到恐惧。在这样的氛围中，演出画面的切换同时切割了剧内的时间与空间，更是把每时每刻的未麻进行割裂。通过生活的割裂，进一步影响了每时每刻自我的割裂，这不由得让我想起了佛教那通过 “刹那” 来切割生活的举措，顺带一提，在我看来，佛教中的 “无我” 本质是对生活的逃避。而我们最终是要面对生活的，如果像佛教那般否定自我的同一性，那便是落得轻松，未麻并没有选择这样做，但受限于生活经验的影响，判断在时间长河的同一性成了困扰她的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而针对动画中的问题，里面的回答是：“不过是记忆的连续性罢了，我们就是仅凭这一点制造一贯的自我认同幻想”。这不过是一个粗糙的解释，显然这也并没有说服未麻，而且 “自我认同幻想” 听起来便不太像一个好词，那么我们该如何去判断时间上的我是同一个我呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;网络中的我和现实中的我&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#网络中的我和现实中的我&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 网络中的我和现实中的我&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个问题在《Lain》这部动画也有着解释&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;他人眼中的我和我认可的我&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#他人眼中的我和我认可的我&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 他人眼中的我和我认可的我&lt;/h2&gt;
</content>
        <category term="书评" />
        <updated>2024-09-19T09:06:49.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://amentiraz.github.io/2024/05/07/FLCL/</id>
        <title>FLCL</title>
        <link rel="alternate" href="http://amentiraz.github.io/2024/05/07/FLCL/"/>
        <content type="html">&lt;link rel=&#34;stylesheet&#34; class=&#34;aplayer-secondary-style-marker&#34; href=&#34;\assets\css\APlayer.min.css&#34;&gt;&lt;script src=&#34;\assets\js\APlayer.min.js&#34; class=&#34;aplayer-secondary-script-marker&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;script class=&#34;meting-secondary-script-marker&#34; src=&#34;\assets\js\Meting.min.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;FLCL (特别的她），四刷纪念文。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;FLCL 是一部于千禧年初放送的一部动画，参与人员眼花缭乱：庵野秀明、鹤卷和哉、今石洋之、吉成曜等等业界扛把子的人物，这部作品也不负众望用最顶级的炫技向我们呈现了制作团队最饱满的热情。对我而言，如果要挑出一部作品代表日本动画，那我认为毫无疑问是这部作品。青春、意识流、天马行空的想象力，这些是日本动画最与众不同的地方。&lt;br&gt;
对我而言这部作品是我极少在 bangumi 上打 10 分的作品，它是我青春期绕不开的话题，这部作品将我带入了成熟，又让我回归青春热情的本心。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;第一次看 FLCL 是在 2020 年的春天，那时的我心灵无法承受现实的残酷，那是高二的寒假，我正沉浸在高中最大的失利中，思考着要不然就摆烂不学了，因为我再也无法承受努力后带来失败的感觉了。在日复一日的看动漫消极度日中，我意外的看到了这部动画。&lt;br&gt;
那时的我永远不会想到这部动画带给我的影响之深远，毫不夸张的说如果没有这部动画我可能会就此颓废下去、沉浸在失败中，或许要过好几年才能换过来吧。直到现在，明知日本动画有着诸多不能见人的灰色地带，我仍愿意大大方方的承认自己爱好动漫。并不是我对此了解甚少，也不是我不能明辨是非，而是日本动画总能在荒芜中带给我奇迹。&lt;br&gt;
回到这部动画，当时的我并没有鉴赏它的能力，我能看到的有什么呢？毫不避讳性暗示和性明示，不明觉厉的分镜演出，无法厘清的剧情展开，以及那股浓厚的积极的意味。现在想来，那股感染我的积极是盲目的，无理由的，但是当我看到男主拿着女主的贝斯站在废墟之上仰望天空时，从床上坐起来的我暗暗想到，要不我还是再试试吧，要是再不行再说。毕竟:“如果不挥棒的话，就什么也不会发生”。&lt;br&gt;
我开始认真学习高考科目，在一次又一次的考试中不断成长，最终在那一年的期末考试中拔得头筹，然而这个头筹并没有让我一往无前，这就是后话了。但是我在现实中挥出了球棒，短暂的成功让我又活了下去。从那以后，我每年总会抽出一段时间来重温 FLCL。每一年我都不能完全看懂它，但我每年都能从中收获许多。比如那巨大的熨斗其实是在抚平大脑的褶皱，我暗暗想自己不能变得麻木不仁；再比如那句 Never knows best，引起了我诸多共鸣。但是我迟早有一天会看懂它的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;前几年我一直没有看懂 FLCL，甚至连 FLCL 是什么意思都不甚理解。但是从中获取的积极的意味一直感染着我，如果这部片在我眼里一直是积极的意味，那我也不至于在此写影评了。当然我还是想先谈一谈自己，谈一谈如今自认为成熟了的自己。&lt;br&gt;
我这几年可以说是对事物的认知水平有了显著的提高，也有了自己独特的世界观价值观。我活出了自己想要的大学生活，但我的生活总是枯燥而乏味的。我去参加比赛并不是我想与他人竞争，而是我对此感兴趣；我不愿天天卷绩点，比起这个还不如多弹一会儿吉他，然而弹吉他每天也是控制在 1 个小时；我没有谈恋爱，但我的生活已经足够丰富了。看着一切都很美好，但我知道，自己的生活缺了很重要的一个东西：激情。&lt;br&gt;
前几天又面临情感上的困惑，强烈而沉重的情感摧毁了我积极生活的欲望，躺着又有什么不好呢。在看 FLCL 之前其实前面的问题已经解决的差不多了，我仍然缺乏激情，但我已经打算重拾生活了，所以我是把 FLCL 当作生活的启动器的&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="书评" />
        <updated>2024-05-07T09:02:12.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://amentiraz.github.io/2024/04/07/%E4%BD%A0%E6%83%B3%E6%B4%BB%E5%87%BA%E6%80%8E%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F/</id>
        <title>你想活出怎样的人生</title>
        <link rel="alternate" href="http://amentiraz.github.io/2024/04/07/%E4%BD%A0%E6%83%B3%E6%B4%BB%E5%87%BA%E6%80%8E%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
        <content type="html">&lt;link rel=&#34;stylesheet&#34; class=&#34;aplayer-secondary-style-marker&#34; href=&#34;\assets\css\APlayer.min.css&#34;&gt;&lt;script src=&#34;\assets\js\APlayer.min.js&#34; class=&#34;aplayer-secondary-script-marker&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;script class=&#34;meting-secondary-script-marker&#34; src=&#34;\assets\js\Meting.min.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;大概率是宫崎骏的最后一部作品了，看完感触良多，特此记录。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;宫崎骏一直是我喜欢不来的动画监督。上大学以前，我只看过他的《幽灵公主》，上大学后先后看了《天空之城》，《红猪》，《千与千寻》，《龙猫》，但是其中除了红猪我还算喜欢，剩下几部实在令我无感。我能很好的欣赏他那天马行空的作画，那种平淡之中若隐若现的思想，那种适合儿童的天真的气氛，但每次点开他的作品都有一种不会失望，但不会期待的情绪。让我来概况他的作品，那就是不计成本的作画，和局部极佳的演出表现，可作为电影，他的叙事情节过于平淡简单，不能很好的激起我个人的共鸣，在《天空之城》他那回归田园的观点更是让我敬而远之。&lt;br&gt;
想到《你想活出怎样的人生》（以下简称《人生》）大概率是他最后一部作品我还是决定去看了。中国上映较晚，于是能在观影前看到很多风声：难以理解，意识流，甚至还有认为这部作品思想是反战败。我很喜欢意识主义动画，在动画领域，我认为意识主义动画才是日本最绚丽的瑰宝。意识主义动画往往以一种含蓄的方式去表达自己的观点，方式就是跳脱常规的剧情讲述，不明所以但似乎蕴含思想的作画，以极大的信息量冲击观众的感官，不追求你能看懂，只是导演团队的自嗨罢了。所以在面对这种动画时，我采用的态度往往是感受这个气氛，顺着导演的情绪去走，若是能窥见他思想的一角那更是极好，但如果在观影中自己获得了某种情绪，那便是更加。例如《EVA》中看完后对于故事为什么这样发展是模糊的，但我能感受到真嗣的在爱中寻找存在的冲动，再例如《FLCL》中，在富有激情的作画中感受到男主的青春与成长（这部片也是在我人生低谷中激励我的一部），《和平保卫战》中看到最后都不明白剧情的发展，但城市上空充满威胁的飞艇所渲染的绝望低气压的气息令人深思。&lt;br&gt;
受到商业化的冲击，如今已经很少看到这种动画了，上一部还不错的意识流动画我印象里还是 21 年的《漂流少年》。这并不奇怪，商业化意味着降低作者本人的情感表达，更倾向于迎合市场，扁平的剧情更适合现代人快节奏的情感摄取需求。我很喜欢《人生》的一点便在于它无所谓观众的想法，不计成本的作画存粹的输出宫崎骏自己的人生体会，这只有宫崎骏能做得到。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;《人生》注定是一部叫好不叫座的作品，它的观影门槛过高，这部电影浓缩了宫崎骏以往的经历和 13 部电影后更是如此。但遗憾的是中国夸张的宣传让主流人群对这部电影施加了太多不该有的抨击，让我感到非常可惜。甚至在我的影院有人穿着花哨的 cos 来观影，可以料到评论区是什么情况了。当然你要说我装婆罗门我也没办法，每个人的观念不同罢了。&lt;br&gt;
回到这部电影，在观影途中意外的是时间过的很快，我并没有感到枯燥乏味，同行的不看动画的同学看完也认为虽然看不懂，但不无聊。可以看出它的演出手法是多么高明了。动画主线剧情其实很好理解，男主人公丧母后父亲与母亲的妹妹再婚，在开始与社会的疏离之中，中间穿越进入一个奇幻的世界经历一系列事后重新拥抱世界。主线与《千与千寻》非常像，很符合我对宫崎骏故事编排的理解（笑），但我认为这部片子真正出彩的地方恰恰在此。&lt;br&gt;
我说过，我不喜欢宫崎骏那简单的故事，但很喜欢他在细节的处理，在《人生》中他是怎么 “扬长避短” 呢，那就是用大量单独的故事去拼接。这些故事的拼接很有说法，因为宫崎骏想把自己人生的关键节点和拍摄的电影融入进去，而这必定会牺牲故事情节的合理性，那怎么减弱这一点呢？那当然是创造一个虚幻的不合理的世界：后妈为什么会去这个世界，那当然是那块神奇的石头诱使的；为什么有墓地，奇幻世界出现什么都不奇怪；什么是第七号羽毛，那便是任君想象了。有人说这样是不是太取巧糊弄观众了，确实，但这些不重要，因为这些细节并不影响整体的表达，还有这部电影并不照顾观众。&lt;br&gt;
我并不是什么宫崎骏迷，所以关于对以往作品和人生的致敬我不甚了解，那些意象的暗示更是无从下手，但我认为 nbht 的那期视频说的很好，从电影从业者的角度对这部电影进行了剖析，可以看看。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;在电影的最开始，能感受到的是男主对世界的疏离感。后妈强抓着他的手抚摸未出生的婴儿，把他拉下车强迫他向战争归来的士兵鞠躬，被霸凌后为了扩大事情的严重性，和隐式的报复他人抓起石头砸向自己的头，这些充满细节的情感流露正是宫崎骏擅长的，在《千与千寻》中也能看到这一点。但是与《千》不同的是他们所改变的方式。千寻通过长期的劳动，不断在妖怪的社会中谋生最终获得了成长，那么本片的男主呢？我认为是阅读了他母亲留下的那本《你想活出怎样的人生》的小说。我也写日记，在我想描述自己通过读了某本书突然醒悟过来改变自己对人生的态度时我发现难以下笔。因为你无法让读者也跟着读一遍你读过的书，重复书中的思想也显得累赘。那么宫崎骏怎么处理的 —— 他不处理，因为你爱看不看。以至于后来男主突然去救后妈，喊后妈 “母亲” 等等情节让人感到割裂。所以在我看来，中间的情节并不涉及男主的成长，反倒是一种书中理论的实践，当然也可以理解为在经历了宫崎骏人生中的种种事后最终选择拥抱世界，我认为也解释的通。&lt;br&gt;
故事情节本身是简单的，我一直认为宫崎骏的作品情节总是单调，不能算作跌宕起伏。我看到很多网友也是这样的观点，包括押井守也对宫崎骏的剧情结构持批判的态度。所以当我每次抱着审视的态度去看宫崎骏的作品时总是折戟而归 —— 也可以说转变自己的态度，像小孩一样放空自己去欣赏，这样我认为才是观看宫崎骏作品的态度。相比之下，比如押井守的作品，我得高度集中注意力，还得拖拽进度条反复评鉴才能说自己看懂了，虽然这样有点破坏观影体验，我更喜欢后者的严谨。所以如果这个故事单单如此我也不会写这么多了。更令我惊讶的是我能看到宫崎骏思想的变化。&lt;br&gt;
前面说过，我对于天空之城那种回归田园的思想敬而远之，作为左翼的宫崎骏这样想再正常不过了，如果《人生》延续《天空之城》的思想会是怎样呢？恐怕在最后，男主会拿着纯白的积木就开始重塑世界了吧。回归现实没有解决方法，战争无法解决。日本从黄金时代之后一直笼罩在美国的威胁之下，（顺带一提，为什么日本总是在战争类作品中渲染自己的不幸，因为对于泡沫崩溃的一代人来说，他们不仅没有享受到战争的红利，反而面临高压的社会），直到现在日本首相在美国的演讲极力的渲染中国的威胁，想以此获取某些权利。特别是现在中日右翼盛行，似乎回归现实便只有战争，在《进击的巨人》中谏山创认为这是没有办法的，战争会不断的蔓延，非常消极，所以我不喜欢进击的巨人的结局。那么《人生》就解决这个问题了吗？它也没有，它也不能有。一旦它试图解决这个问题，那么就会演变为上世纪前辈的说教，这也是为什么象征宫崎骏的真人拒绝重塑世界。那么它是怎么说的呢，首先象征军国主义和幻想的塔倒了，那些穷凶极恶的鹈鹕重新变得憨态可掬，这也印证了毛的一句话：“中国人民与日本人民是一致的，只有一个敌人，就是日本帝国主义与中国民族败类”。其次，积极的面对现实：真人的母亲回到了自己的时代，即使这样自己会死亡；真人回到了自己的时代，背负着战争的记忆勇敢面对生活。孕育下一代的后妈也回到了自己的时代，不再躲在安全的塔中。当然《人生》没有解决现实中的任何问题，但是它给予观众了一种精神。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这种精神像《EVA》，像《sonny boy》，像《FLCL》：我们毁灭了一切，而这一切已成飘渺。我们很难说我们从中得到了什么，相比得到，我们失去的更多。我们一跃活出了自己想要的人生吗？现实恰恰相反。那么我们该怎么办？像这些不讲人话的意识流作品一样，我们拒绝沉浮，拒绝逃避，在搅成一团的思绪中，在与他人疏远但坚持己见的个性中，活出自己想要的人生，活出这个世界想要的答案。这也是为什么我如此喜欢意识主义动画，如此喜欢这部作品。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="书评" />
        <category term="生活" />
        <updated>2024-04-07T08:03:17.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://amentiraz.github.io/2021/10/10/%E5%B0%8F%E7%8E%8B%E5%AD%90%E4%B9%A6%E8%AF%84/</id>
        <title>小王子书评</title>
        <link rel="alternate" href="http://amentiraz.github.io/2021/10/10/%E5%B0%8F%E7%8E%8B%E5%AD%90%E4%B9%A6%E8%AF%84/"/>
        <content type="html">&lt;link rel=&#34;stylesheet&#34; class=&#34;aplayer-secondary-style-marker&#34; href=&#34;\assets\css\APlayer.min.css&#34;&gt;&lt;script src=&#34;\assets\js\APlayer.min.js&#34; class=&#34;aplayer-secondary-script-marker&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;script class=&#34;meting-secondary-script-marker&#34; src=&#34;\assets\js\Meting.min.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
    &lt;div id=&#34;aplayer-vRpALCXZ&#34; class=&#34;aplayer aplayer-tag-marker meting-tag-marker&#34;
         data-id=&#34;26908739&#34; data-server=&#34;netease&#34; data-type=&#34;song&#34; data-mode=&#34;circulation&#34; data-autoplay=&#34;true&#34; data-mutex=&#34;true&#34; data-listmaxheight=&#34;340px&#34; data-preload=&#34;none&#34; data-theme=&#34;#ad7a86&#34;
    &gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;国庆回家的火车上读完了《小王子》这本书，对于自从高三结束以来一直没有再阅读纸质小说的我来说，这的的确确是一种很新鲜的感觉，让我讶异的发觉，原来阅读是这么一种充实而快乐的体验。当然，打游戏远比此要快乐的多，这也是没办法的事，但以后当我没办法玩手机，也不妨多看看书吧。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;说回正题，《小王子》相比于我之前读的大部分书，都只能称作为侏儒，很难想象一本文字里面穿插了大量图画的书还没有《了不起的盖茨比》厚。两个小时不到，我就读完了它。我读到中间很多场景，都会不禁把书合上，静静的想上一会儿。这本书解决了我很多疑惑，尤其是对于现在的我来说是比较重要的一些问题，那就是如何处理与异性之间的关系，与朋友之间的关系，如何与他人建立亲密关系。&lt;br&gt;
《小王子》讲述了一位坠落在沙漠的飞行员，偶遇了来自其它星球的小王子，在与小王子的交谈中，为读者展现了小王子的过往。小王子的过往大致可分为三段，与玫瑰的过往，在星球之间遨游所看到的人与事，在地球上的经历，这里尤其是与狐狸发生的故事。&lt;br&gt;
这本书告诉我的一个最深刻的一个道理是：在不成熟的年纪，两情相悦不一定会带来好的结果。而在高三时，我一直以为自己足够成熟，懂得爱与被爱，可惜的是，我以为的成熟，不过仅仅达到了年轻时的小王子。这里的逻辑似乎很奇怪，如果说两个人彼此在乎，不应该主动走向彼此吗，为什么还会分离呢。在书中很生动的把它表现出来了，直接的原因是，我们并不知道对方在想什么。不知道对方在想什么，我们会猜测，对方是怎么看待我们的，我们会困惑，我们对对方做的一切是为了什么。而在这近乎上瘾的痛苦里，我们本能的会为了保护自己，选择逃避。即使我们会后悔。而根本的原因，书中也点出来了，我们太不成熟。就如同书中的玫瑰，为了让小王子心中只有她，明知这样会伤害到小王子，欺骗他说世上只有自己一朵玫瑰，无节制的使唤小王子，不把自己对小王子的爱给表露出来，直到小王子离开，就如同小王子，在悲伤中不理会玫瑰的种种，毅然决然的选择离开。我们不妨想想，是什么促使了小王子离开这个星球。长期的不理解让他们越来越远，以至于无法挽回，即使小王子当时留下来，他们恐怕也很难冰释前嫌，因为他们很难开口。&lt;br&gt;
所以小王子要去旅行，他一定要去磨砺自己，他一定要完全的失去玫瑰，他才会懂得珍惜。作者这里借小王子在不同星球穿越，阐发了自己对世界的看法，这里看似好像对整个故事来说可以省略似乎也不会有影响，但它是一个过渡，更是一个调味剂，也是我们所必须经历的一个阶段 —— 我们必须去经历不同的事，见证不同的人，我们才会变得成熟。&lt;br&gt;
未完&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="书评" />
        <category term="生活" />
        <updated>2021-10-10T07:02:22.000Z</updated>
    </entry>
</feed>
